% Bu döküman Emacs 24 ile yazılmıştır.
% Benim özel latex şablonumdur.
% İçeriği değiştirildiğinde farklı bir isim ile kayıt edilmesini öneririm.
\documentclass[
  11pt, % Ana döküman yazı boyutu
  a4aper, % sayfa tipi
]{article}
\usepackage[turkish]{babel} %Türkçe bölüm isimleri
\usepackage[utf8]{inputenc} %Türkçe karakterler
\usepackage[T1]{fontenc} %Türkçe heceleme

\title{\bf Emacs Kısa Yolları}
\author{\bf Emre ONGUN}
\date{\today}
\begin{document}
\maketitle
%\tableofcontents
\newpage
%\section{}
Emacs' de yaygın kullandığım kısa yollar.
\newline
\begin{tabular}{r @{ :: } c}
  işlev & komut \\
  \hline
  Yeni dosya açma & C-x  C-f\\
  Farklı Kaydet & C-x  C-w\\
  Kaydet &   C-x C-s\\
  Çıkış   & C-x  C-c\\
  Seçimi başlatma&    C-spc\\
  Seçimi kesme    & C-w\\
  Seçimi kopyalama & Esc-w\\
  Satır Kes    & C-k\\
  Seçimi yapıştır & C-y\\
  Arama    & C-s aranan RET\\
  Bul ve Değiştir & M-x replace-string RET aranan RET
  yerine\footnote{M komutu benim bilgisayarımda \textbf{alt}tuşuna
    denk geliyor} \\
  & M-S-\%\\x
  Satıra git & M-g \emph{numara}
\end{tabular}
\end{document}
